<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<wissensdatenbank>
    <eintrag>
        <titel>
            Google
        </titel>
        <inhalt>
            Google ist eine Suchmaschine des US-amerikanischen Unternehmens Google Inc. Übereinstimmende Statistiken zeigen bei weltweiten Suchanfragen Google als Marktführer unter den Internet-Suchmaschinen. Der Vorläufer BackRub startete 1996, seit 27. September 1998 ist die Suchmaschine unter dem Namen Google online. Seitdem hat sich ihre Oberfläche nur geringfügig verändert. Durch den Erfolg der Suchmaschine in Kombination mit kontextsensitiver Werbung aus dem AdSense-Programm konnte das Unternehmen Google Inc. eine Reihe weiterer Software-Lösungen finanzieren, die über die Google-Seite zu erreichen sind. Die Suche ist allerdings nach wie vor das Kern-Geschäftsfeld von Google. Zeitweise verwendete der Konkurrent Yahoo gegen Bezahlung die Datenbanken von Google für die eigene Suche.
        </inhalt>
        <tags>
            Google Suchmaschine 
        </tags>
    </eintrag>

    <eintrag>
        <titel>
            Python (Programmiersprache)
        </titel>
        <inhalt>
            Python [ˈpaɪθn̩, ˈpaɪθɒn, auf Deutsch auch ˈpyːtɔn] ist eine universelle, üblicherweise interpretierte höhere Programmiersprache. Ihre Entwurfsphilosophie betont Programmlesbarkeit. Die Programmstruktur wird durch die Einrücktiefe gebildet. Andere Sprachen verwenden hierfür Klammern (C, JavaScript) oder Schlüsselwörter (Pascal).

            Python unterstützt mehrere Programmierparadigmen. So werden objektorientierte, aspektorientierte und funktionale Programmierung unterstützt. Wie andere dynamische Sprachen wird Python oft als Skriptsprache genutzt.

            Die Sprache hat ein offenes, gemeinschaftsbasiertes Entwicklungsmodell, gestützt durch die gemeinnützige Python Software Foundation, die de facto die Definition der Sprache in der Referenzumsetzung CPython pflegt.

            Python gilt als einfach zu erlernende Sprache, da sie über eine klare und übersichtliche Syntax verfügt.
        </inhalt>
        <tags>
            Python Programmiersprache
        </tags>
    </eintrag>

    <eintrag>
        <titel>
            Zippo
        </titel>
        <inhalt>
            Ein Zippo ist ein benzinbetriebenes Sturmfeuerzeug, das in annähernd unveränderter Bauform seit 1933 von der 1932 gegründeten Zippo Manufacturing Co. in Bradford, Pennsylvania (USA) hergestellt wird. Das Zippo wurde über 500 Millionen mal verkauft. Es ist somit das meistverkaufte Feuerzeug der Welt und erlangte weltweit einen gewissen Kultstatus.
        </inhalt>
        <tags>
            Zippo Sturm Feuerzeug
        </tags>
    </eintrag>

    <eintrag>
        <titel>
            Langes s
        </titel>
        <inhalt>
            Das lange s „ſ“ ist eine typographische Variante des Buchstabens „s“ oder, sprachwissenschaftlich, eine stellungsbedingte allographische Variante des Graphems „s“. Es wird in den heute üblichen „runden“ Schriften (Antiqua-Schriften) normalerweise nicht mehr verwendet.

            In gebrochenen Schriften wird das „ſ“ noch verwendet, wobei es an der richtigen Stelle gesetzt werden muss. Es wird in der Regel für das s-Graphem im Anlaut oder Inlaut einer Silbe geschrieben, während im Auslaut einer Silbe das runde s oder Auslaut-s gebraucht wird. Früher kam es in allen romanischen ebenso wie den deutschen, englischen, niederländischen, westslawischen und den skandinavischen Schriftformen vor.

            Das „ſ“ bildet auch den ersten Bestandteil der beiden Ligaturen „ſʒ“ („ſz“) und „ſs“, aus denen der deutsche Buchstabe „ß“ hervorgegangen ist.
        </inhalt>
        <tags>
            langes s
        </tags>
    </eintrag>

    <eintrag>
        <titel>
            Airbus A380
        </titel>
        <inhalt>
            Der Airbus A380 (umgangssprachlich auch Superjumbo als Steigerung von Jumbo-Jet, Airbus-interner Projektname Megaliner) ist ein vierstrahliges Großraumflugzeug des europäischen Flugzeugherstellers Airbus S. A. S. mit zwei durchgängigen Passagierdecks. Der Tiefdecker ist das größte zivile Verkehrsflugzeug, das bisher in Serienfertigung produziert wurde. Während der Konzeptionsphase wurde das Flugzeug als Airbus A3XX bezeichnet. Die Endmontage des Flugzeugs findet in Toulouse und die Kabinenausrüstung in Hamburg-Finkenwerder statt. Der Erstflug dieses Langstreckenflugzeugs wurde am 27. April 2005 mit einer Maschine mit der Werksseriennummer MSN001 in der Version A380-841 absolviert. Bisher wurden 309 Flugzeuge dieses Typs bestellt. Die erste Maschine wurde am 15. Oktober 2007 in Toulouse an die Fluggesellschaft Singapore Airlines übergeben und hatte am 25. Oktober 2007 ihren ersten Passagierflug.
        </inhalt>
        <tags>
            Airbus A380 Flugzeug Luftfahrt
        </tags>
    </eintrag>
    <eintrag>
        <titel>
            Rotfuchs
        </titel>
        <inhalt>
            Der Rotfuchs (Vulpes vulpes) ist der einzige mitteleuropäische Vertreter der Füchse und wird daher meistens als „der Fuchs“ bezeichnet. Er ist in Europa der häufigste Wildhund.
        </inhalt>
        <tags>
            Fuchs Rotfuchs Tier Wildhund
        </tags>
    </eintrag>
    
    <eintrag>
        <titel>
            Alphabet
        </titel>
        <inhalt>
            Ein Alphabet (von altgriechisch ἀλφάβητος alphábētos), umgangssprachlich auch „Abc“ genannt, ist eine geordnete und abgeschlossene Menge von grafischen Zeichen bzw. Graphemen (genannt Buchstaben), die über orthographische Regeln zu Wörtern verknüpft eine zugehörige Lautsprache schriftlich darstellen können. Der Name Alphabet geht auf die ersten beiden Buchstaben des griechischen Schriftsystems zurück (Alpha – α, Beta – β). Im Deutschen sagt man, ausgehend von den ersten Buchstaben des deutschen Alphabets, „A-B-C“. Die festgelegte Reihenfolge erlaubt alphabetische Anordnungen wie beispielsweise in Wörterbüchern.

            Alphabetschriften gehören wie Silbenschriften zu den phonographischen Schriften und stehen damit im Gegensatz zu piktografischen oder logografischen Systemen, bei denen die Zeichen für Begriffe stehen (z. B. Rind, Sonnenaufgang, Freundschaft). Im Unterschied zur Silbenschrift bezeichnen alphabetische Buchstaben in der Regel jeweils nur einen Laut (Phonem). Im engeren Sinne wird der Begriff Alphabet auch in Abgrenzung zu Konsonantenschriften und Abugidas nur für solche Schriften gebraucht, in denen alle Phoneme und insbesondere auch alle Vokale eigene, gleichberechtigte grafische Zeichen besitzen.
        </inhalt>
        <tags>
            Alphabet Buchstaben Zeichen Sprache
        </tags>
    </eintrag>
    
    <eintrag>
        <titel>
            Ä
        </titel>
        <inhalt>
            Der Buchstabe Ä (kleingeschrieben ä) ist ein Buchstabe des lateinischen Alphabets. Er stellt ein A mit Umlaut oder ein A mit Trema dar.

            Das A mit Umlaut wurde erst als AE geschrieben. Später entwickelte sich daraus ein A mit einem kleinen E darüber (Aͤ). Das kleine E wurde in der weiteren Schriftentwicklung der Kurrentschrift als zwei senkrechte Abstriche geschrieben, ebenso also auch das kleine E über dem A. Diese Schreibweise hat sich bis heute in der Schreibschrift (und in Frakturschriften) erhalten. In der Antiquadruckschrift wurde das übergeschriebene E zu zwei Punkten stilisiert.

            In guten Druckschriften unterscheiden sich die Umlautpunkte von den zwei Punkten des Tremas: Die Umlautpunkte sind kleiner, stehen näher zusammen und liegen etwas tiefer.

            Im deutschen Alphabet ist das A mit Umlaut kein eigener Buchstabe und wird in der Regel /ɛ/ ausgesprochen.

            Im Finnischen und Estnischen wird der Buchstabe als eigenständig angesehen und nicht als ein A mit Trema. Dementsprechend kann er auch nicht als ae ausgeschrieben werden, falls das Zeichen nicht verfügbar ist. Die Aussprache ist stets /æ/.

            In der slowakischen Sprache kommt ebenfalls ein Ä vor, das /ɛ/ ausgesprochen wird.

            In der schwedischen Sprache ist das Ä ähnlich wie im Finnischen ein eigenständiger Buchstabe (der jedoch bei Bedarf als ae ausgeschrieben werden kann). Folgt auf ihn ein R, wird der Buchstabe /æ/ ausgesprochen, ansonsten ist die Aussprache /ɛ/.

            In einigen Turksprachen, die den Buchstaben Ə verwenden, kann das Ä als Ersatz für das Ə benutzt werden. In der turkmenischen Sprache hat das Ä das Ə inzwischen offiziell abgelöst.
        </inhalt>
        <tags>
            Buchstabe Zeichen
        </tags>
    </eintrag>
    
    <eintrag>
        <titel>
            Whitespace (Programmiersprache)
        </titel>
        <inhalt>
            Whitespace ist eine relativ junge esoterische Programmiersprache. Die Befehle und Steueranweisungen bestehen im Gegensatz zu üblichen Programmiersprachen aus definierten Folgen von Leerzeichen, Tabs und Zeilenumbrüchen (engl. Whitespaces). Neben dieser offensichtlichen Eigenart verwendet Whitespace das übliche Dualsystem nur für Daten; der Programmcode wird in einem dreiwertigen Stellensystem („l“, „t“, „u“ oder engl. "s", "t", "l") abgebildet.
        </inhalt>
        <tags>
            Whitespace Programmiersprache
        </tags>
    </eintrag>
    
    <eintrag>
        <titel>
            Minesweeper
        </titel>
        <inhalt>
            Minesweeper (englisch mine sweeper: „Minenräumer“) ist ein zunächst simples, dem Betriebssystem Microsoft Windows bis einschließlich der Version Windows 7 beigelegtes Computerspiel, bei dem der Spieler durch logisches Denken herausfinden muss, hinter welchen Feldern Minen versteckt sind. Als zusätzliche Herausforderung läuft eine Stoppuhr. Das Ziel ist, möglichst schnell alle Felder aufzudecken, hinter welchen keine Minen verborgen sind.
        </inhalt>
        <tags>
            Spiel Mine
        </tags>
    </eintrag>
</wissensdatenbank>